<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.4">Jekyll</generator><link href="https://xyztemat.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://xyztemat.github.io//" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2024-12-03T10:52:43+01:00</updated><id>https://xyztemat.github.io//feed.xml</id><title type="html">XYZtemat</title><subtitle>Najlepsze artykuy i filmy na ka偶dy temat. Blog o wszystkim!</subtitle><entry><title type="html">Alfabet Braillea - Informacje i ciekawostki</title><link href="https://xyztemat.github.io//ciekawostki/2024/12/02/alfabet-braille.html" rel="alternate" type="text/html" title="Alfabet Braillea - Informacje i ciekawostki" /><published>2024-12-02T19:30:00+01:00</published><updated>2024-12-02T19:30:00+01:00</updated><id>https://xyztemat.github.io//ciekawostki/2024/12/02/alfabet-braille</id><content type="html" xml:base="https://xyztemat.github.io//ciekawostki/2024/12/02/alfabet-braille.html"><![CDATA[<p>Ju偶 niebawem, bo 4 stycznia obchodzimy wiatowy Dzie Braillea. Jest to dzie urodzin 
Louis Braille -tw贸rcy alfabetu dla niewidomych. Braille straci wzrok w wieku niespena 3 lat 
w wyniku wypadku, a pismo dotykowe stworzy w wieku 16 lat zainspirowany systemem 
korespondencji u偶ywanym przez francusk armi.</p>

<h2 id="opis-alfabetu-braille">Opis Alfabetu Braille</h2>
<p>Alfabet Braillea to system pisma punktowego. Jego celem byo umo偶liwienie osobom 
niewidomym i niedowidzcym czytania i pisania. Alfabet (nie myli z jzykiem) skada si z 
wzor贸w punkt贸w wypukych, kt贸re s umieszczone w kom贸rkach brailleowskich, z kt贸rych 
ka偶da zawiera do szeciu punkt贸w. Punkty te s rozmieszczone w dw贸ch kolumnach po trzy 
punkty ka偶da, co daje cznie 64 mo偶liwe kombinacje. Ka偶da z tych kombinacji to litera, 
cyfra, znak przestankowy lub inny symbol.</p>
<h2 id="zastosowania">Zastosowania</h2>
<p>Jednym z najwa偶niejszych aspekt贸w Braillea jest jego wszechstronno. Mo偶e by 
stosowany w wielu jzykach na caym wiecie, a nawet w notacji muzycznej i matematycznej. 
Alfabet Braillea znacznie poprawi jako 偶ycia os贸b niewidomych, pozwalajc im na 
samodzielne korzystanie z literatury, nauki i komunikacji.
Dziki temu systemowi, osoby z wadami wzroku maj szans na niezale偶no i r贸wny dostp 
do informacji, co jest fundamentalnym prawem czowieka. Braille to nie tylko alfabet, ale i 
symbol przeamywania barier i promowania integracji spoecznej</p>

<h2 id="ciekawostki">Ciekawostki</h2>
<p>Mimo lepoty, Louis by bardzo zdolnym uczniem. Rodzice i nauczyciele wspierali go, co 
pozwolio mu na zdobycie wyksztacenia w Royal Institute for Blind Youth w Pary偶u.
Braille by r贸wnie偶 utalentowanym muzykiem i organist. Jego mio do muzyki wpyna na 
rozw贸j alfabetu Braillea, kt贸ry zosta dostosowany do zapis贸w nutowych.</p>]]></content><author><name>Redakcja XYZtemat</name></author><category term="ciekawostki" /><summary type="html"><![CDATA[Ju偶 niebawem, bo 4 stycznia obchodzimy wiatowy Dzie Braillea. Jest to dzie urodzin Louis Braille -tw贸rcy alfabetu dla niewidomych. Braille straci wzrok w wieku niespena 3 lat w wyniku wypadku, a pismo dotykowe stworzy w wieku 16 lat zainspirowany systemem korespondencji u偶ywanym przez francusk armi.]]></summary></entry><entry><title type="html">Ranking kont bankowych - Grudzie 2024 [ZAKTUALIZOWANO]</title><link href="https://xyztemat.github.io//jekyll/update/2024/12/01/welcome-to-jekyll.html" rel="alternate" type="text/html" title="Ranking kont bankowych - Grudzie 2024 [ZAKTUALIZOWANO]" /><published>2024-12-01T15:33:52+01:00</published><updated>2024-12-01T15:33:52+01:00</updated><id>https://xyztemat.github.io//jekyll/update/2024/12/01/welcome-to-jekyll</id><content type="html" xml:base="https://xyztemat.github.io//jekyll/update/2024/12/01/welcome-to-jekyll.html"><![CDATA[<p>Witamy w naszym najnowszym <strong>rankingu kont bankowych na grudzie 2024 roku</strong>!  W dzisiejszych czasach wyb贸r odpowiedniego konta bankowego jest kluczowy dla zarzdzania finansami osobistymi i firmowymi. Dlatego przygotowalimy dla Ciebie zaktualizowane zestawienie najlepszych ofert na rynku, kt贸re pomo偶e Ci podj wiadom decyzj.</p>

<p>W naszym rankingu uwzgldnilimy najwa偶niejsze kryteria, takie jak opaty, dostpno usug online, bonusy za otwarcie konta oraz opinie u偶ytkownik贸w. Dziki temu masz pewno, 偶e znajdziesz konto idealnie dopasowane do Twoich potrzeb. Przeczytaj dalej, aby dowiedzie si, kt贸re banki oferuj najkorzystniejsze warunki!</p>

<h1 id="1-bank-pekao-sa---konto-przekorzystne">1. Bank Pekao SA - Konto Przekorzystne</h1>

<table>
<tr>
	<td>Bank:</td>	<td><a href="https://tmlead.pl/redirect/834751_1134"><img src="https://xyztemat.github.io//assets/images/pekaologo.svg" /></a></td>
</tr>
<tr>
	<td>Koszt:</td>	<td><b>0z</b> lub 4z/msc (wicej w opisie)</td>
</tr>
<tr>
	<td>Przelewy zwyke:</td>	<td><b>0z</b></td>
</tr>
<tr>
	<td>Bankomaty:</td>	<td><b>0-5z</b></td>
</tr>
<tr>
	<td>Za贸偶 konto:</td>	<td><a href="https://tmlead.pl/redirect/834751_1134"><b>KLIK!</b></a></td>
</tr>
</table>
<ul>
  <li>Darmowe Zwyke Przelewy: Dokonuj standardowych przelew贸w krajowych ELIXIR bez 偶adnych opat. Przelewy Express Elixir, kosztuj 5z (co jest norm w polsce).</li>
  <li>Brak Opaty za Konto: Konto prowadzone jest bezpatnie, co oznacza, 偶e nie ponosisz 偶adnych koszt贸w miesicznych.</li>
  <li>Opata za Kart: Za korzystanie z karty debetowej zapacisz 4 z miesicznie. Jednak, jeli dokonasz przynajmniej jednej transakcji w miesicu i wpywy na konto przekrocz 1000 z, opata za kart wyniesie 0 z.</li>
  <li>Zarzdzanie Kontem Online: Konto mo偶na zao偶y w prosty spos贸b online, wykorzystujc technologi selfie, co czyni proces szybkim i wygodnym.</li>
</ul>

<h1 id="2--santander-bp---konto-osobiste">2.  Santander BP - Konto osobiste</h1>

<table>
<tr>
	<td>Bank:</td>	<td><a href="https://tmlead.pl/redirect/834751_2425"><img src="https://xyztemat.github.io//assets/images/santanderlogo.svg" /></a></td>
</tr>
<tr>
	<td>Koszt:</td>	<td><b>0z</b> lub 15z/msc (wicej w opisie)</td>
</tr>
<tr>
	<td>Przelewy zwyke/ekspresowe:</td>	<td><b>0z</b></td>
</tr>
<tr>
	<td>Za贸偶 konto:</td>	<td><a href="https://tmlead.pl/redirect/834751_2425"><b>KLIK!</b></a></td>
</tr>
</table>
<ul>
  <li>Darmowe Przelewy Zwyke i Natychmiastowe!: Dokonuj standardowych przelew贸w krajowych ELIXIR i Express ELIXIR bez 偶adnych opat.</li>
  <li>Przelewy BLIK na telefon za 0z.</li>
  <li>Opata za Kart i konto: Za korzystanie z karty debetowej i konta osobistego zapacisz 15 z miesicznie. Jednak, jeli dokonasz w miesicu transakcje kart/BLIK na przynajmniej 300z, opata za kart wyniesie 0 z.</li>
  <li>Zarzdzanie Kontem Online: Konto mo偶na zao偶y w prosty spos贸b online, wykorzystujc technologi selfie, co czyni proces szybkim i wygodnym.</li>
</ul>

<h1 id="3--pko-bp---pko-konto-za-zero">3.  PKO BP - PKO Konto za Zero</h1>

<table>
<tr>
	<td>Bank:</td>	<td><a href="https://tmlead.pl/redirect/834751_985"><img src="https://xyztemat.github.io//assets/images/pkologo.svg" /></a></td>
</tr>
<tr>
	<td>Koszt:</td>	<td><b>0z</b> lub 10z/msc (wicej w opisie)</td>
</tr>
<tr>
	<td>Przelewy zwykeW:</td>	<td><b>0z</b></td>
</tr>
<tr>
	<td>Za贸偶 konto:</td>	<td><a href="https://tmlead.pl/redirect/834751_985"><b>KLIK!</b></a></td>
</tr>
</table>
<ul>
  <li>Darmowe Przelewy Zwyke: Dokonuj standardowych przelew贸w krajowych ELIXIR bez 偶adnych opat.</li>
  <li>Przelewy BLIK na telefon za 0z.</li>
  <li>Opata za Kart i konto: Za korzystanie z karty debetowej i konta osobistego zapacisz 10 z miesicznie. Jednak, jeli dokonasz w miesicu co najmniej 5 transakcji kart/BLIK, opta wynosi 0z/msc.</li>
  <li>Zarzdzanie Kontem Online: Konto mo偶na zao偶y w prosty spos贸b online, wykorzystujc technologi selfie, co czyni proces szybkim i wygodnym.</li>
</ul>

<p>Na zakoczenie, wyb贸r odpowiedniego konta bankowego w grudniu 2024 roku powinien by dokadnie przemylany, biorc pod uwag nie tylko oferowane oprocentowanie, ale tak偶e dodatkowe opaty, dostpno usug online, a tak偶e opinie innych klient贸w. Warto zwr贸ci uwag na promocje, kt贸re mog znaczco poprawi atrakcyjno oferty, a tak偶e na wygod korzystania z bankowoci mobilnej.</p>

<p>Pamitajmy, 偶e rynek usug bankowych jest dynamiczny, a oferty mog si zmienia z dnia na dzie. Dlatego regularne ledzenie ranking贸w i analizowanie dostpnych opcji mo偶e przynie korzyci w postaci oszczdnoci i lepszego zarzdzania finansami. Mamy nadziej, 偶e nasz ranking pomo偶e Ci w podjciu wiadomej decyzji i znalezieniu konta bankowego, kt贸re najlepiej odpowiada Twoim potrzebom. Zachcamy do dzielenia si swoimi dowiadczeniami oraz przemyleniami na temat wybranych ofert w komentarzach!</p>]]></content><author><name>Redakcja XYZtemat</name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html"><![CDATA[Witamy w naszym najnowszym rankingu kont bankowych na grudzie 2024 roku!  W dzisiejszych czasach wyb贸r odpowiedniego konta bankowego jest kluczowy dla zarzdzania finansami osobistymi i firmowymi. Dlatego przygotowalimy dla Ciebie zaktualizowane zestawienie najlepszych ofert na rynku, kt贸re pomo偶e Ci podj wiadom decyzj.]]></summary></entry></feed>